馬惜珍唔係死左啦咩？ 乜誹謗係涵蓋到死左既人架咩？

乜唔係在生既人既名聲, 先可以係法律上告人誹謗?

死左既人, 告乜柒誹謗?

The European Court of Human Rights (ECtHR) has rejected a complaint by one of Joseph Stalin’s grandsons about an article that appeared in a Russian newspaper in which the dictator was accused of being a ‘bloodthirsty cannibal’. Jill Bainbridge, partner and expert in defamation and reputation management at Blake Morgan, explains why the dead cannot be defamed.
For the full judgment see: Yevgeniy Yakovlevich Dzhugashvili v Russia (App No 41123/10).

In short, no. The dead cannot currently be defamed under English law. This is because defamation, whether it is libel or slander, is a personal action which cannot be assigned or brought on someone’s behalf.